{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_034801",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://trippose.com/tour/heolleung-illeung-unesco-world-heritage",
        "collectedDate": "2023-10-04",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "獻陵・仁陵[ユネスコ世界文化遺産]"
    },
    "text": "獻陵・仁陵[ユネスコ世界文化遺産]\\n\nソウル特別市 瑞草区 献仁陵キル34（内谷洞）\\n\n獻仁陵（ホンインルン）の裏山の大母山（デモサン）は昔お婆さんの姿に似ていることからハルミサン（お婆さん山の意）と呼ばれていましたが、陵が作られたためその名前が大母山（デモサン）と替えられました。そのためか獻仁陵はどこかしら母の胸に抱かれるような姿で建っていて、まるで山が陵を守っているかのようです。獻仁陵は朝鮮時代の王仁太宗と純祖のもの。ここはあちこちに朝鮮時代の人々の思想を知ることの出来る痕跡が残されており、まるで朝鮮時代にタイムスリップしたかのようです。仁陵に来るとまず上部に描かれた紅門があり、これを過ぎると石畳の道が続きその最後に丁字閣があります。この丁字閣は祭祀を執り行う場所で陵のすぐ前に位置しており、屋根には悪い気を寄せ付けないという様々な動物が配置されています。丁字閣の前には碑石が置かれた小さな碑閣が建っており、この碑がここが誰の墓であるかを明示するものとなっています。丁字閣を通り丘を少し登れば墓穴が見えますが、その周りにはトラや羊の模様をした石像や刀を持った武人石などが墓穴を守っています。神が通る道・人間が通る道この陵にある石畳の道は2つありますが、特徴的なのはその高さが違っていること。これは左側は神、即ち亡くなった王が通る道で右側は人間が通る道と分け、神を敬い称える意味で作られたものです。丁字閣の階段も広いものと狭いものがあり、広い方は神が狭い方は人間がという意味で分けられていて、神の階段の方には両側に素晴らしい太極模様が彫刻されています。このように死んだ霊に対してまでも敬い、崇め奉るのは亡くなった後も霊が後の世を守ってくれると考えられているからだと言われています。",
    "QA": [
        {
            "question": "獻仁陵はどこにありますか？",
            "answer": "獻仁陵はソウル特別市 瑞草区 献仁陵キル34（内谷洞）にあります。"
        },
        {
            "question": "獻仁陵はなぜ大母山とも呼ばれるのですか？",
            "answer": "獻仁陵の裏山の大母山（デモサン）は昔お婆さんの姿に似ていることからハルミサン（お婆さん山の意）と呼ばれていましたが、陵が作られたためその名前が大母山（デモサン）と替えられました。"
        },
        {
            "question": "獻仁陵は誰の陵ですか？",
            "answer": "獻仁陵は朝鮮時代の王仁太宗と純祖の陵です。"
        },
        {
            "question": "仁陵にはどのような痕跡が残されていますか？",
            "answer": "仁陵には朝鮮時代の人々の思想を知ることの出来る痕跡が残されています。"
        },
        {
            "question": "獻仁陵を訪れると最初に見ることができる建物は何ですか？",
            "answer": "獻仁陵を訪れると最初に見ることができる建物は紅門です。"
        },
        {
            "question": "獻仁陵の前に位置している丁字閣は何のために使われていましたか？",
            "answer": "丁字閣は祭祀を執り行う場所であり、陵のすぐ前に位置しています。"
        },
        {
            "question": "丁字閣の屋根には何が配置されていますか？",
            "answer": "丁字閣の屋根には悪い気を寄せ付けないと言われる様々な動物が配置されています。"
        },
        {
            "question": "丁字閣の前に建っている小さな碑閣は何のためのものですか？",
            "answer": "丁字閣の前に建っている小さな碑閣は、ここが誰の墓であるかを明示するためのものです。"
        },
        {
            "question": "獻仁陵の墓穴周辺にはどのような石像がありますか？",
            "answer": "獻仁陵の墓穴周辺にはトラや羊の模様をした石像や刀を持った武人石などが墓穴を守っています。"
        },
        {
            "question": "獻仁陵にある石畳の道には何が特徴的ですか？",
            "answer": "獻仁陵にある石畳の道には左側が神、右側が人間が通る道と分けられており、神を敬い称える意味で作られています。"
        },
        {
            "question": "丁字閣の階段には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "丁字閣の階段の神の階段の方には両側に素晴らしい太極模様が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "獻仁陵ではなぜ亡くなった後の霊までも敬い、崇め奉るのですか？",
            "answer": "亡くなった後も霊が後の世を守ってくれると考えられているため、霊に対してまでも敬い、崇め奉るのです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 547,
        "QA": 559
    }
}